\section{Auswertung}
\subsection{Skalierung}
Die fünf Resonanzkurven wurden bei folgenden Signalfrequenzen $\nu_e$ aufgenommen:
\begin{align*}
  \nu_{e, 1} &= \SI{10.623}{\mega\hertz} \\
  \nu_{e, 2} &= \SI{14.732}{\mega\hertz} \\
  \nu_{e, 3} &= \SI{20.555}{\mega\hertz} \\
  \nu_{e, 4} &= \SI{23.887}{\mega\hertz} \\
  \nu_{e, 5} &= \SI{29.391}{\mega\hertz}\, . \\
\end{align*}
Zu Beginn muss die Skalierungen pro Diagramm bestimmt werden. Dafür
werden die Kalibrierungspunkte, die mit Hilfe des X-Y-Schreibers aufgenommen wurden,
ausgemessen
und pro Abschnitt angegeben. Die gemessenen Wertepaare sind in Tabelle
\ref{tab:skalierung} dargestellt.

\input{skalierung.tex}
Danach wird pro Diagramm die Stromstärken pro $\si{\centi\meter}$, dessen
Mittelwerte und die Fehler auf die Mittelwerte berechnet. Diese Werte sind
in Tabelle \ref{tab:procm} dargestellt.

\input{procm.tex}

\subsection{Berechnung des gyromagnetischen Verhältnisses}
Zur Bestimmung des gyromagnetischen Verhältnisses müssen zunächst die Maxima
der einzelnen Messungen lokalisiert werden. Pro Signalfrequenz sind dabei zwei
Maxima zu erkennen, eins parallel und eins antiparallel zum Erdmagnetfeld.
Ermittelt wird dabei der Abstand der jeweiligen Maxima zum Nullpunkt, welcher
dann mit der zugehören Skalierung aus Tabelle \ref{tab:procm} multipliziert
wird. Die Abstände mit den zugehörigen Stromstärken sind in Tabelle
\ref{tab:maxima} dargestellt.

\input{maxima.tex}

Zur Berechnung des gyromagnetischen Verhältnisses wird die Stärken der jeweiligen
Magnetfelder benötigt. Diese lassen mit Hilfe von Formel\\
 !!!!!!!HIER LABELN!!!!!!!!!
berechnen. Die dabei verwendeten Konstanten \cite{skript} \cite{indu} lauten
\begin{align*}
  n &= 156 \\
  r &= \SI{0.1}{\meter} \\
  \nu_0 &= 4 \pi \cdot 10^{-7}\, \si{\volt\second\per\ampere\per\meter} \, .\\
\end{align*}

Die parallel und antiparallel zum Erdmagnetfeld ausgerichteten Magnetfeldstärken
sind mit ihrer zugehörigen Signalfrequenz in Tabelle \ref{tab:bfelder} dargestellt.

\input{bfelder.tex}
