\section{Auswertung}
\subsection{Molwärme bei konstantem Druck}
Mit Hilfe der Formel
\begin{equation}
  C_p = \frac{E \cdot M}{\Delta T \cdot m}
\end{equation}
lässt sich die Molwärme unter konstantem Druck berechnen.
Es ist $E$ die zugeführte Energie, $M$ die molare Masse, $\Delta T$ die Temperaturänderung und $m$ die Masse der Probe.
Da die Größen $E$ und $\Delta{T}$ Messgrößen mit Messunsicherheiten sind,
lässt sich der Fehler für die Molwärme bei konstantem Druck mit Hilfe der Gaußschen Fehlerfortpflanzung durch
\begin{equation}
  \Gamma_{C_p} = \sqrt{ (\frac{M}{\Delta{T}\cdot{m}})^2\cdot(\Gamma_E)^2 + (\frac{E\cdot{M}}{(\Delta{T})^2\cdot{m}})^2\cdot(\Gamma_{\Delta{T}})^2 }
\end{equation}
berechnen.

Bei dem zu untersuchenden Material handelt es sich um Kupfer.
Die entsprechenden Werte für die molare Masse $M$ \cite{cu} und die Masse $m$ der Kupferprobe sind
\begin{gather*}
  M_{\text{Cu}} = 63,546\frac{\text{g}}{\text{mol}} \\%\cite{}, \\
  m_{\text{Cu}} = 342\si{\gram}.
\end{gather*}
Die Energie lässt sich durch
\begin{equation}
  E = U\cdot I\cdot \Delta t
\end{equation}
berechnen, wobei $U$ die aufgenommene Spannung, $I$ der gemessene Strom und $\Delta t$ das Intervall ist.
Da $U$, $I$ und $\Delta{t}$ Messunsicherheiten beinhalten,
lässt sich mittels Gaußscher Fehlerfortpflanzung der Fehler von $E$ mit der Formel
\begin{equation}
  \Gamma_E = \sqrt{ (I\cdot\Delta{t})^2\cdot(\Gamma_U)^2 + (U\cdot\Delta{t})^2\cdot(\Gamma_I)^2 + (U\cdot{I})^2\cdot(\Gamma_{\Delta{t}})^2 }
\end{equation}
berechnen.

Aus der Formel
\begin{equation}
  T = 0,00134R^2 + 2,296R - 243,02
\end{equation}
folgt nach der pq-Formel für die Widerstände die Formel
\begin{equation}
  R_+ = -\frac{2,296}{2\cdot0,00134} + \sqrt{ \left(\frac{2,296}{2\cdot0,00134}\right)^2 + \frac{243,02 + T}{0,00134} },
  \end{equation}
mit der sich die Widerstände des Thermoelements zur entsprechenden Temperatur berechnen lassen.
Der Tabelle \ref{tab:1} können die gemessenen Widerstände, Temperaturänderungen, Zeiten, Ströme, Spannungen, Energien und Molwärmen entnommen werden.

\input{T.tex}

\subsection{Molwärme bei konstantem Volumen}
Mit Hilfe der Formel
\begin{equation}
  C_V = C_p - 9\alpha^2\kappa{V_0}T
\end{equation}
lässt sich die Molwärme bei konstantem Volumen berechnen.
Dabei ist $\alpha$ der lineare Ausdehnungskoeffizient, $\kappa$ der Kompressionsmodul, $V_0$ das Molvolumen und T die Temperatur.

\begin{table}[H]
\begin{tabular}{ccccccc}
\toprule
$T$ [°] & \\
\midrule
$-193.15$ & \\
$-183.15$ & \\
$-173.15$ & \\
$-163.15$ & \\
$-153.15$ & \\
$-143.15$ & \\
$-133.15$ & \\
$-123.15$ & \\
$-113.15$ & \\
$-103.15$ & \\
$ -93.15$ & \\
$ -83.15$ & \\
$ -73.15$ & \\
$ -63.15$ & \\
$ -53.15$ & \\
$ -43.15$ & \\
$ -33.15$ & \\
$ -23.15$ & \\
$ -13.15$ & \\
$  -3.15$ & \\
$   6.85$ & \\
$  16.85$ & \\
$  26.85$ & \\
$  36.85$ & \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{.}
\label{tab:2}
\end{table}
